<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"><channel><title>gpo | Library Online</title><link>https://lib.onl/ru/tags/gpo/</link><description>Заметки на тему администрирования и разработки различных систем, приложений и серверов.</description><language>ru-RU</language><sy:updatePeriod>weekly</sy:updatePeriod><sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency><managingEditor>mail@lib.onl (Library Online)</managingEditor><webMaster>mail@lib.onl (Library Online)</webMaster><copyright>CC BY-SA 4.0</copyright><image><link>https://lib.onl/ru/tags/gpo/</link><url>https://lib.onl/img/icon-128.png</url><width>128</width><height>128</height><title>gpo | Library Online</title><description>Заметки на тему администрирования и разработки различных систем, приложений и серверов.</description></image><lastBuildDate>Tue, 21 Jul 2020 21:15:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lib.onl/ru/tags/gpo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Windows 10: Настройка через групповые политики</title><link>https://lib.onl/ru/posts/2020/07/94261403-060b-57b6-9bb0-7a0c07d09af9/</link><dc:creator>Kitsune Solar</dc:creator><guid isPermaLink="true">https://lib.onl/ru/posts/2020/07/94261403-060b-57b6-9bb0-7a0c07d09af9/</guid><description>Windows 10 до сих пор вызывает противоречивые чувства: иногда её поведение предсказуемо, иногда какое-нибудь обновление ломает систему, удаляя данные пользователя. И чтобы как-то улучшить положение дел и усмирить некоторые функции, я использую групповые политики в настройке операционной системы (ОС).</description><content:encoded><![CDATA[<p>Windows 10 до сих пор вызывает противоречивые чувства: иногда её поведение предсказуемо, иногда какое-нибудь обновление ломает систему, удаляя данные пользователя. И чтобы как-то улучшить положение дел и усмирить некоторые функции, я использую групповые политики в настройке операционной системы (ОС).</p>
<p>Сразу скажу, что мне нравится английский текст в интерфейсах. Поэтому все ОС у меня с интерфейсом в английской локализации, но я постараюсь максимально подробно описывать приведённые здесь групповые политики. Я использую Windows 10 в версии Enterprise, и не стоит забывать, что политики могут отличаться между различными версиями ОС.</p>
<p>Как открыть редактор групповых политик? Очень просто: необходимо нажать сочетание клавиш 

<span class="shortcode shortcode-key"><kbd>WIN&#43;R</kbd></span>, откроется окно команды &ldquo;Выполнить&rdquo; и в текстовом поле набрать gpedit.msc и нажать 

<span class="shortcode shortcode-key"><kbd>OK</kbd></span>.</p>
<ul>
<li>✅ - включить (разрешить).</li>
<li>⛔ - отключить (запретить).</li>
</ul>
<h2 id="computer-details">Computer Details</h2>
<p>Секция отвечает за корректировку групповых политик компьютера в целом.</p>
<h4 id="systemdevice-installation">System/Device Installation</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Prevent device metadata retrieval from the Internet</strong>
Запретить использование мета-информации для подключённых устройств из Интернета. Политика отвечает за отображение индивидуальных значков принтеров, сканеров и такое прочее. Для отображения подобных значков, Windows лезет в Интернет и загружает мета-данные. Мне подобное не нужно, поэтому я включаю политику (включить = запретить).</li>
<li>✅ <strong>Specify search order for device driver source locations</strong>
Специальный порядок источников для поиска драйверов в них. А вот эта политика отвечает за автоматическую установку драйверов на видеокарты, звуковые карты, различную периферию и прочее. Здесь можно указать ОС в каких источниках искать драйвера, приложения и прочее. Меня всегда раздражало, когда Windows при подключении к Интернету устанавливает устаревшие драйвера, например, на видеокарту. Зачем, когда я могу скачать свежие версии с сайта производителя? Включаю политику и выбираю опцию, указанную ниже.
<ul>
<li><em>Do not search Windows Update</em>
Не использовать Windows Update для поиска драйверов.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentsautoplay-policies">Windows Components/AutoPlay Policies</h4>
<ul>
<li>✅ <em>Turn off Autoplay</em>
Отключить автоматический запуск. Политика позволяет отключить запуск подходящего приложения при втыкании, например, флешки с музыкой или картинками. Ранее (да и сейчас, наверно) таким способом любили запускаться злые вирусы. Включаю политику и выбираю опцию, указанную ниже.
<ul>
<li>All drives
У меня отключено на всех устройствах.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentscloud-content">Windows Components/Cloud Content</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Do not show Windows tips</strong>
Не показывать подсказки Windows. Лично мне подсказки ОС не нужны. Я как нибудь без них обойдусь. Включаю политику.</li>
<li>✅ <strong>Turn off Microsoft consumer experiences</strong>
Выключить Microsoft Consumer Experience. Компания Microsoft своими рекомендациями навязывает установку таких приложений, как Candy Crush Soda Saga ,FarmVille 2 ,Flipboard, Twitter, Photoshop Express, Minecraft и т.д. Мне они не нужны да и мне чуждо такое навязывание. Неприятно. Включаю политику, тем самым отключая подобную рекламу.</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentsdata-collection-and-preview-builds">Windows Components/Data Collection and Preview Builds</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Allow Telemetry</strong>
Разрешить телеметрию. Полностью телеметрию отключить всё равно не получится, что бы там не писали в Интернете. Поэтому, я включаю телеметрию и устанавливаю уровень сбора информации.
<ul>
<li><em>0 - Security [Enterprise Only]</em>
Ставлю нулевой уровень. Собирать данные, необходимые для осуществления безопасности. Но это только для операционной системы класса Enterprise.</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentsdesktop-gadgets">Windows Components/Desktop Gadgets</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Turn off desktop gadgets</strong>
Выключить гаджеты рабочего стола. Актуально для Windows Vista / 7. В Windows 10 гаджетов не видел. Может потому что не использовал их никогда. Но политику включаю.</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentsmicrosoft-defender-antivirus">Windows Components/Microsoft Defender Antivirus</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Turn off Microsoft Defender Antivirus</strong>
Отключить Microsoft Defender Antivirus. Я отключаю себе антивирус. Головы хватает, чтобы не подхватить вирусы. Использую только ограниченный проверенный набор программ. При этом, если необходимо запустить что-то экзотическое, у меня всегда развёрнута виртуальная машина в Hyper-V.</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentsonedrive">Windows Components/OneDrive</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Prevent the usage of OneDrive for file storage</strong>
Запретить использование OneDrive как файловое хранилище. Мне не нужен OneDrive. Поэтому я запрещаю использование OneDrive в качестве хранилища файлов.</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentssearch">Windows Components/Search</h4>
<ul>
<li>⛔ <strong>Allow Cloud Search</strong>
Разрешить использование облачного поиска. Мне не нужен в ОС поиск, который будет искать по различным сайтам. Только локальный поиск. Поэтому, я запрещаю политику.</li>
<li>⛔ <strong>Allow Cortana</strong>
Разрешить Cortana. Cortana мне тоже не нужна. Мне не о чём с ней поговорить. Поэтому, я запрещаю Cortana.</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentsstore">Windows Components/Store</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Disable all apps from Microsoft Store</strong>
Отключить все приложения из Microsoft Store. Для выпиливания приложений, установленных из Microsoft Store в Интернете гуляет скрипт на PowerShell. Но мне лень его использовать, да и мало ли что&hellip; Поэтому, я просто отключаю подобные приложения через групповые политики. Они остаются в меню Start, но не используются.</li>
<li>✅ <strong>Turn off the Store application</strong>
Подобно представленной выше политике, эта отключает магазин приложений. Согласно описанию и Интернету, эта политика важнее предыдущей, и включение её отключает не только сам магазин, но и приложения из него.</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentssync-your-settings">Windows Components/Sync your settings</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Do not sync</strong>
Не синхронизировать настройки пользователя. Синхронизация настроек между устройствами мне не нужна. Я включаю политику, тем самым отключаю синхронизацию.</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentswindows-game-recording-and-broadcasting">Windows Components/Windows Game Recording and Broadcasting</h4>
<ul>
<li>⛔ <strong>Enables or disables Windows Game Recording and Broadcasting</strong>
Включение или отключение функций Windows Game Recording и Broadcasting. Так как я не играю в игры, для меня подобная функциональность ОС избыточна. Отключаю политику.</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentswindows-update">Windows Components/Windows Update</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Configure Automatic Updates</strong>
Конфигурация автоматического обновления. Ох, сколько в Интернете страданий по поводу обновлений Windows 10. При включении этой политике, я указываю опции, которые помогут избавится от ряда проблем с автоматическим обновлением.
<ul>
<li><strong>Configure automatic updating:</strong> <em>2 - Notify for download and auto install</em>
Я выбираю опцию #2, которая гласит как &ldquo;Информировать о выпуске новых обновлений&rdquo;.</li>
<li>✅ <em>Install updates for other Microsoft products</em>
Также отмечаю галочкой опцию &ldquo;Устанавливать обновления для других продуктов Microsoft&rdquo;. Таким образом, более-менее свежие версии, например, Microsoft Office будут обновляться через Windows Update вместе с ОС.</li>
</ul>
</li>
<li>✅ <strong>Do not include drivers with Windows Updates</strong>
Не использовать драйвера в Windows Updates. Вот эта опция странная. Может я её не так понимаю, но при включении, Windows Updates всё равно ставит драйвера на устройства. А мне подобное обслуживание не надо.</li>
<li>✅ <strong>No auto-restart with logged on users for scheduled automatic updates installations</strong>
Не использовать автоматическую перезагрузку при вошедшем в систему пользователе, когда обновления установились. Вот эта та самая автоматическая перезагрузка, которая попортила нервишки многим пользователям. Например, когда ты днём много работаешь, а на ночь ставишь компьютер считать различные данные, утром можно обнаружить окно готовности войти в систему. Да, установились обновления и компьютер перезагрузился. Включаем политику, тем самым отключая автоматическую перезагрузку.</li>
</ul>
<h2 id="user-details">User Details</h2>
<p>Секция отвечает за корректировку групповых политик под пользователей.</p>
<h4 id="windows-componentsattachment-manager">Windows Components/Attachment Manager</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Do not preserve zone information in file attachments</strong>
Не сохранять информацию о зоне в файлах. Суть этой политики такова, что если я скачаю из Интернета, например, какой-нибудь EXE-файл, то файловая система пометит его как небезопасный. Лично мне в этом нет необходимости. Включаю политику.</li>
</ul>
<h4 id="windows-componentscloud-content-1">Windows Components/Cloud Content</h4>
<ul>
<li>✅ <strong>Turn off all Windows spotlight features</strong>
Отключить все возможности Windows Spotlight. Windows Spotlight эта функция ОС, которая позволяет отображать на экране входа в систему различную интерактивную информацию, например, сменяющиеся фоновые изображения, различные предложения (рекламные / не рекламные - не знаю, не видел ни разу). Мне это не надо, поэтому я включаю политику, запрещая использование Windows Spotlight.</li>
</ul>
<p>На этом всё. Возможно, некоторые параметры групповых политик покажутся спорными, а некоторые вообще странными и ненужными, но мне так удобно работать. Список будет дорабатываться, если найду что-нибудь ещё интересное.</p>]]></content:encoded><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 21:15:37 +0000</pubDate><category>Windows</category></item></channel></rss>